珍惜完都係留唔住

以前讀書
學咩白了少年頭
你細個唔努力
大個就悔恨
個時已經心諗
人始終會老
事業有成又係死
一事無成又係死
反而前者
可能仲難受d
因為接受唔到
原來一切有終結
接受唔到
新人做得更好更多
到而家自己大個
已經徹底
對事業為重
呢條信條失望
時間留唔住
青春留唔住
何況事業
美少年
終有一日變大叔
連同齡阿姐
都可能嫌棄自己
轉投現役既美少年懷抱
就算有女肯陪你過世
你自己
見到d細自己好多
又會感慨
老豆老母終有日會死
女其實幫唔到你d咩
如果有下一代
望住佢地
又會感慨自己
分分鐘眼紅自己d細路
朋友
緣聚緣散
時間留唔住
青春留唔住
際遇又唔係自己左右
所謂事業
都係為人作嫁
連自己條命都留唔住
人一係早死
一係睇住自己白頭
你做得d咩
珍惜又點
有時諗
影過d相
儲過d收藏
當係活係世上憑證
但又憑證得幾多
聲 畫 相
其實只係好零碎
人已經唔係度
可能就算係度
已經散失
人大左
就冇再分珍唔珍惜
時間留唔住
青春留唔住
越珍惜
盞自己越心痛

人大咗

太多字，無睇